---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Противоречит ли ислам науке?
date: 2024-11-08
description: В Коране содержатся научные факты, которые были открыты лишь недавно
  благодаря развитию технологий и научных знаний.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/science-in-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 594830
---

Коран, книга ислама, является последней книгой откровения Бога человечеству и последней в ряду откровений, данных пророкам.

Хотя Коран (явленный более 1400 лет назад) не является в первую очередь научной книгой, он содержит научные факты, которые были обнаружены только недавно благодаря развитию технологий и научных знаний. Ислам поощряет размышления и научные исследования, поскольку понимание природы творения позволяет людям глубже оценить своего Создателя и масштабы Его силы и мудрости.

Коран был открыт в те времена, когда наука была примитивной; не было ни телескопов, ни микроскопов, ни чего-то близкого к современным технологиям. Люди верили, что солнце вращается вокруг земли, а небо держится на столбах по углам плоской земли. На этом фоне был явлен Коран, содержащий множество научных фактов на самые разные темы - от астрономии до биологии, от геологии до зоологии.

Вот некоторые из многочисленных научных фактов, найденных в Коране:

### Факт №1 — Происхождение жизни

{{ $page->verse('21:30') }}

Вода указывается как источник всей жизни. Все живые существа состоят из клеток, и теперь мы знаем, что клетки в основном состоят из воды. Это было обнаружено только после изобретения микроскопа. В пустынях Аравии было бы немыслимо подумать, что кто-то мог догадаться, что вся жизнь произошла из воды.

### Факт №2 — Эмбриональное развитие человека

Бог говорит о стадиях эмбрионального развития человека:

{{ $page->verse('23:12-14') }}

Арабское слово "алака" имеет три значения: пиявка, взвесь и сгусток крови. "Мудгах" означает разжеванное вещество. Ученые-эмбриологи отмечают, что использование этих терминов при описании формирования эмбриона является точным и соответствует нашему современному научному пониманию процесса развития.

До двадцатого века о стадиях развития и классификации человеческих эмбрионов было известно очень мало, а это значит, что описания человеческого эмбриона в Коране не могут основываться на научных знаниях седьмого века.

### Факт №3 — Расширение Вселенной

В то время, когда наука астрономия была еще примитивной, был ниспослан следующий аят Корана:

{{ $page->verse('51:47') }}

Один из предполагаемых смыслов приведенного выше стиха заключается в том, что Бог расширяет вселенную (т. е. небеса). Другие смыслы заключаются в том, что Бог обеспечивает вселенную и имеет над ней власть, что также верно.

Тот факт, что Вселенная расширяется (например, планеты удаляются друг от друга), был открыт в прошлом веке. Физик Стивен Хокинг в своей книге "Краткая история времени" пишет: "Открытие того, что Вселенная расширяется, стало одной из великих интеллектуальных революций двадцатого века"

Коран намекает на расширение Вселенной еще до изобретения телескопа!

### Факт #4 - Железо, отправленное вниз

Железо не является естественным для Земли, поскольку оно попало на нашу планету из космоса. Ученые выяснили, что миллиарды лет назад на Землю падали метеориты, которые несли железо с далеких взорвавшихся звезд.

{{ $page->verse('..57:25..') }}

Бог использует слова "ниспослал". То, что железо было ниспослано на землю из космоса, - это то, что не могла знать примитивная наука седьмого века.

### Факт №5 — Защита Неба

Небо играет важнейшую роль в защите Земли и ее обитателей от смертоносных солнечных лучей, а также от леденящего холода космоса.

В следующем стихе Бог просит нас задуматься о небе:

{{ $page->verse('21:32') }}

Коран указывает на защиту неба как на знак Бога, защитные свойства которого были открыты научными исследованиями, проведенными в двадцатом веке.

### Факт №6 — Горы

Бог обращает наше внимание на важную характеристику гор:

{{ $page->verse('78:6-7') }}

Коран точно описывает глубокие корни гор, используя слово «колышки». Например, гора Эверест имеет приблизительную высоту 9 км над землей, в то время как ее корень глубже 125 км!

О том, что горы имеют глубокие "колышки"-корни, стало известно только после разработки теории тектоники плит в начале XX века. Бог также говорит в Коране (16:15), что горы играют роль в стабилизации Земли "...чтобы она не тряслась", что только сейчас начали понимать ученые.

### Факт №7 — Орбита Солнца

В 1512 году астроном Николай Коперник выдвинул теорию о том, что Солнце неподвижно в центре Солнечной системы, а планеты вращаются вокруг него. Это убеждение было широко распространено среди астрономов вплоть до двадцатого века. Сейчас уже точно известно, что Солнце не неподвижно, а движется по орбите вокруг центра нашей галактики Млечный Путь.

{{ $page->verse('21:33') }}

### Факт №8 — Внутренние волны в океане

Обычно считалось, что волны возникают только на поверхности океана. Однако океанографы обнаружили, что существуют внутренние волны, которые возникают под поверхностью, невидимые человеческому глазу и могут быть обнаружены только с помощью специального оборудования.

В Коране упоминается:

{{ $page->verse('24:40..') }}

Это описание удивительно, поскольку 1400 лет назад не существовало специального оборудования для обнаружения внутренних волн глубоко в океанах.

### Факт №9 — Ложь и движение

Во времена Пророка Мухаммеда {{ $page->pbuh() }} жил жестокий и деспотичный вождь племени. Бог ниспослал ему стих, чтобы предостеречь его:

{{ $page->verse('96:15-16') }}

Бог не называет этого человека лжецом, но называет его лоб (переднюю часть мозга) «лживым» и «грешным» и предупреждает его остановиться. Многочисленные исследования показали, что передняя часть нашего мозга (лобная доля) отвечает как за ложь, так и за произвольные движения, а значит, и за грех. Эти функции были обнаружены с помощью медицинского оборудования для визуализации, разработанного в двадцатом веке.

### Факт №10 — Два моря, которые не смешиваются

Что касается морей, то наш Создатель сказал:

{{ $page->verse('55:19-20') }}

Физическая сила, называемая поверхностным натяжением, препятствует смешиванию вод соседних морей из-за разницы в плотности этих вод. Как будто между ними тонкая стена. Это было обнаружено океанографами совсем недавно.

### Разве Мухаммед не мог быть автором Корана?

В истории известно, что Пророк Мухаммад {{ $page->pbuh() }} был неграмотным; он не умел ни читать, ни писать и не имел никакого образования, которое могло бы объяснить научную точность Корана.

Некоторые могут утверждать, что он скопировал его у ученых или ученых своего времени. Если бы он был скопирован, мы бы ожидали увидеть, что все неверные научные предположения того времени также были скопированы. Вместо этого мы обнаруживаем, что Коран не содержит никаких ошибок вообще - будь то научных или иных.

Некоторые люди также могут утверждать, что Коран был изменен по мере открытия новых научных фактов. Это не может быть правдой, поскольку исторически задокументированный факт заключается в том, что Коран сохранился на своем оригинальном языке, что само по себе является чудом.

### Просто совпадение?

{{ $page->verse('41:53') }}

Хотя этот ответ был сосредоточен только на научных чудесах, в Коране упоминается гораздо больше типов чудес: исторические чудеса; сбывшиеся пророчества; лингвистические и литературные стили, которые невозможно сравнить; не говоря уже о трогательном эффекте, который они оказывают на людей. Все эти чудеса не могут быть следствием совпадения. Они ясно указывают на то, что Коран — от Бога, Создателя всех этих законов науки. Он — один и тот же Бог, который послал всех Пророков с одним и тем же посланием — поклоняться только единому Богу и следовать учениям Его Посланника.

Коран — это книга руководства, которая показывает, что Бог не создал людей, чтобы они просто бесцельно скитались. Напротив, он учит нас, что у нас есть значимая и более высокая цель в жизни — признать полное совершенство, величие и уникальность Бога и повиноваться Ему.

Каждый человек должен использовать свой дарованный Богом интеллект и способности к рассуждению, чтобы созерцать и распознавать знаки Бога, а Коран является самым важным знаком. Читайте и открывайте для себя красоту и истину Корана, чтобы вы могли достичь успеха!
